收到風．而家啲新公屋唔派比香港人．

係咪？有冇非新移或非大陸喱派到？

坐咗幾耐?

單身長者有呀

大學同學兩姊妹2013年讀大學果時入紙排，
尋日收到信，派碩門2~3人單位，17xx / 月
好提子

一早啦

好耐啦

新移？

畢業到e家都無做野？定現金出糧既工作

2013 Year 1 排?

但咁快上到?

上樓前quit ,拎完屋再做返野

洗緊牌嘛

應該唔係

我同我細佬都係，但仲未派到，岩岩畢業

樓主衰左咩坐左廿年

我就來頂唔順

你就好，咁細個就識諗，

2個人一齊排好似幾年就有屋

我d fd大概5-6年
不過都要睇咩區

呢啲閪地方有咩好提子

其實正常人點先會合資格？

拎黎綠表52折居屋/42折綠置
私樓 搵3萬 要儲幾耐。。。。

出黎做野就唔好諗
所以一定要讀書果時申請

排咗十年都上唔到公屋

我一個人fg 收入都超左入息，唔通辭職咩

咁講都係既

所以讀書時要識諗

其實唔係弱智或者斷手斷腳
好難唔過

關咩事，根本你18歲到大學畢業都未派到比你，你fg正正常常都超過入息，辭職？ 咁易咩

如果兄弟姊妹要結婚，間屋諗住點分

$1700 你拎黎擺野都抵

辭職拎屋，有屋再做返野，易過你儲錢買私樓啦

新移民排公屋要等7年拿完永久先會編配公屋
雖然未有資格編配公屋 但係隊係照排 而且7年內係唔會查入息
所以好多係第6年半就唔做嘢或者轉做散工
等夠7年拿永久同時拿埋公屋

都係既，希望快d派比我

最緊要有容身之所
搵少一年錢，換綠表個折扣都抵啦

你有細路,收入唔超额實派比你

唔使7年，只係一半人要7年

綜援十公屋，重返工做乜？

食屎啦 18歲排到依家25歲都仲未排到

石門個到4棟新樓,入面9成都係大陸人住,派個到真係恭喜你呀

個個位好好住。。。

單人要排幾耐
就黎十年

日日都派到
利申：大陆黎

近馬鐵係好住呀,但周圍都大陸狗 你唔介意咪好住

有人話 兄弟 唔可以聯名入紙, 係咪真?

而家個儲分制度

平均三、四十年

我條女同佢家姐排左5年都未有

點會
姊妹得，兄弟點會唔得

個人認為根本就要永久居民先可以申請公屋

couple 先可以, 兄弟姊妹 唔得?

2013年讀大學已經係4年制姐係最快2017年畢業，假設佢唔係讀啲要更耐既科/defer咗
依家都係2018年，先grad得一年keep住炒散都無問題啦

咪係

我岩岩拎到
依家裝修緊

排左7年 好在家妹仲讀緊書冇收入
但拎屋個日全部都係新移民講野唔正
房署啲人撚狗咁撚 話佢地入息唔對 大快人心

岩岩上網睇，仲有排
根本無可能排到

一期勁多有錢既大陸人
我係二期個到做緊管工
成日都有見一期個到勁多名牌車

你就好
出面唔夠80呎劏房都4000 蚊租

其實都只係想有個地方訓
我朝7晚8係公司訓邊都冇所謂
兩老有安樂窩緊要

比家用，儲首期
都唔知要儲幾耐先上到幾十年樓齡既樓

我家姊佢一家4人都要排四年先有, 但個單位好似係兇宅, 之後再等三年先有~姐係足足等左七年先派到

頂唔順又可以點

樓主坐左兩年半，岩岩先放返出黎

安泰

全家土生土長港人 有bno 排左8年

啱啱拆信我都係派個到2-3人單位
都係$17xx租，媽啊！我得左啦

土生土長香港人

咁有無一人派到

工作滿足感

689公屋改制

就係犧牲單人去谷多人

獨生表示

歧視毒撚

單人哂氣

排幾十年

我派到新公屋 但係成家人一齊排
由我初中排到u grad 大約8年啦
grad左之前屋企唔俾我返工 收左樓先返
個人認為蝻多過蝗

土生土長香港人排公屋又要查家宅又要搵file
新移民落嚟填form就排得，又唔洗煩，啲公屋緊係比哂腥港人啦

有房署fd教過，極速1間變2間

放棄香港居留上大陸做中國人
再申請落黎香港做新移民拎屋
係咪仲快過就咁排

人工收cash唔上報

絕對係

無知一問，點樣可以拎屋前辭職，拎屋後做返野？點先知幾時就需要辭，要唔做野幾耐？

乜有得咁咩？點做呀？

讀書時識諗
一般出黎做野個時就會派到

馬鐵站附近，算係咁啦

fg 都爆雙人限額，做多幾年爆埋3-4人，究竟點先排到？

南亞人首先分第一間

早幾年派洪水橋
但條邨真係8成蝗黎

係, 屌佢老味賣港政府

比心機儲首期供三十年樓啦

其實最好就直頭唔撚起/大幅減少起公屋
8成轉晒居屋
即係行返當年港府/新加坡組屋路線
將公屋變返私樓或者資助房屋
呢一個先係常態

其實用腦諗下就知
公屋一直都係起俾移民
60年代已經係
今日都係

所以所有已發展國家最多都係起資助房屋
無一個地方好似香港咁有政治任務 而出現咁反常既情況:
明明社會已經發展左
但公營房屋比例仲係佔一半